《立場新聞》致歉公告

《立場新聞》一名負責處理會員和贊助資訊的員工，在 8 月 22 日遺失載有部分贊助人個人資料的手提電腦，初步點算涉及 23,967 項贊助交易紀錄，主要包括贊助人姓名、贊助金額、電郵三項資料，當中 16,472 項紀錄包括贊助人地址、37 項有銀行戶口號碼、16 項有電話號碼。有關資料不包括信用卡資料。

《立場新聞》向所有受影響贊助人以及讀者致歉，這次錯誤完全無法接受，亦反映《立場新聞》過去處理個人資料安排極不完善，我們責無旁貸，再次深切致歉。

我們已向個人私隱專員公署通報，並會盡快個別通知受影響贊助會員。我們亦會致力完善儲存贊助人個人資料的系統和制度，確保不會再發生類似事件。

由即日起，遺失資料的員工，暫不會參與贊助會員的相關工作，會員資料不會再存放在手提電腦。《立場》日後只會保留贊助人姓名、電郵、贊助金額三項資料，作統計及通訊之用。

如贊助會員不希望《立場》保留資料，可透過電郵（ personalinfo@thestandnews.com ）通知删除紀錄。再次向所有受影響贊助人以及讀者深切致歉。

《立場新聞》
2019 年 8 月 24 日

....

被藍絲執到會唔會被共狗清算

唔見咗資料, 依家删除都冇意思la

支那混左鬼入去？

九成係佢地偷啦

發生咩事

正大光明怕佢撚

遊行捐款箱有其untraceable 既好處

我月供三百
我驚撚佢呀！

立場負責人真係ON撚9

呢個post一定會有好多五毛借機屌鳩立場，大家小心唔好俾人分化

開POST果個都係五毛?

今日核彈

[時事台重開]【是日核彈】【斷正】監控燈柱解剖 直通大陸 證據確鑿

【資料直通大陸】三思智慧路燈系統有幾恐怖

覆我未呀? 死ON9仔

話咁快就有一個

你收皮啦，你有冇捐呀?

E d post夜d再搞啦

唔識分五毛就認自己係弱智就算啦

五毛捐錢比立場?

屌 加密啦。明知d資料咁敏感

不課了, 有改善再課

成個名單呀

實有，避無可避

[懶人包]社會信用系統｜踢爆社會信用系統真相｜如何扼殺個人自由｜

有 list 都吹你唔漲，係可能無得做政府同中資。因為立場無推港獨，只係報導時事。
但係個人資料放 Laptop 就真係 ... 如果係用埋 Windows 10 Home 就無晒野講，Encryptions 都無。

GG了

不割蓆擺到明想害立場
課金未課金囉，吹啊

同選舉唔見電腦一樣

似比人搞多d 立場咁顯眼嘅目標嘅除時有臥底

不分化
小事姐
好快揾返

核爆都唔割

遺失定被偷呀？

送中了

搵返都比人抄左資料啦

遺失就假，被中共買起就真

負責同事今次fat fat

Paypal 應該安全

極度失望

總之巴打們呢排小心d,尤其需要出入境

利申：有捐

小事.....你唔好再風涼d....

最多咪剪埋張回鄉卡 不割

佢唔係，不過你係

安慰下姐

主場新聞 ➡️ 立場新聞

大家知咩事la

怕乜
立場新聞係正當媒體
交完稅唔通話支持港台同黑警咩

可能有好多建制中人科水

唉sad

會唔會有手足執到

唉屌那媽唔撚驚

經匯豐同恆生過數都會比政府查到架啦
是但啦

失望, 可以好大鑊架

100%被國安特工偷咗!

公司有責任通知每個捐款人有咩資料被偷

點唔見法

絕不割蓆 支持到底

所以我就一張500咁入落箱既,無名無姓,安全

佢哋先驚

無錯
人民日報只係屈立場姐

佢係要屈港獨
你200 萬人上街嗰日已經係

得啦下次唔好啦

立場一鋪清袋

我都想知
有冇熟IT 可以講下paypal安唔安全？

利申:paypal課金

呢d 電腦正常放HQ唔會拿出街架喎notebook都係咁話啦，無啦啦會唔見？

會唔會立場有內鬼？
定
立場俾人迫到要交名單呀？

連立場都玩出賣

唔識分就收皮啦

敏感資料都仲可以擺手提電腦，睇黎立場完全無係自己報導既新聞吸取教訓

屌。。。。。。

做法不完美，但不會割蓆，要改善

睇黎保安方面唔太夠錢
課多啲先

照課

選舉事務處都失左400萬人資料

Paypal 係極安全，立場自己拎D資料出黎save就好唔安全

大部分人捐錢俾立場都係用paypal，本身我唔想用paypal，因為知佢手續費收得好貴，但冇咩其他方法捐到錢

求下大家翻譯做英文解釋！有外國朋友以為大家只係鋸緊普通燈柱!! 有冇文宣可以幫手!!

[突發] 外國勢力！文宣做野！

中共有心check
實check到立場捐款來源架啦
依家拎部電腦只係方便直接拎ans姐
大家唔好俾分化撚影響 繼續支持立場！
不完美，但可接受！

唔完美
但下次唔好啦

個職員是不是鬼？

唔割

不分化
做法不完美，可接受，要改善

屌撚左出聲

地址、 戶口號碼

所以依一點希望立場clarity 下，喺收到PayPal捐款之後係點樣處理捐款者資料

又玩呢d

推到立場出來解釋一下

雖然有機會中招
但
核爆都唔割

如果放google doc...用完就logout點會出事

唔割 要捐多啲 政府想立場收皮我地就要更加落力撐

認同
邊度/點樣唔見, paypal transaction data點store, 影響到既payment method
呢d唔交代清楚好難再捐錢比你

就算係咁，你都冇理由集中放晒入一部電腦，又冇必要地紀錄咁多個人資料，仲要唔加密，一個好嘅policy係連屋企人有奸細都防得到，例如個檔案要有兩個人嘅密碼先可以解密

我月供 $500
你們可以來搞我了

核彈都唔割
不過下次最好唔好啦

當年 paypal 就咁答我嘅

照支持你地
新聞有價 課俾立場！

當年 LIHKG 都回應過大家經 paypal 課金，
佢會收到啲咩資料。

keep地址咪奶野?

支持

不完美，但可接受

我攬立場，冷氣狗可以出黎潑冷水，分化了

各位巴打唔好俾呢條畜牲呃到

攬立場但佢地都應該要出黎講清楚成件事既經過...

如果立場無錢請人或者怕請到25仔，不如搵連尼住幫手處理加密問題

paypal地址可以鳩填是常識吧
雖然可能有人真心

唔 撚 割

捐就一定繼續捐
不過現金捐
唔好俾機會班3毛搞分化
班仆街實帶風向話以後唔捐！

.......好撚不安.......
雖然唔知可以點，但希望你繼續公正新聞。。。

唉，我屌。。。

捐過三舊，你清算我唔撚驚

禁錯負評 sorry 巴打

支持立場，唔撚會割

清算都清算勇武啦 邊得閒理你 驚乜？
不過日後保密工作做好就一定要。

利申 少課 非月供

我喜歡用現金的原因

唔洗汁到 依家都清算緊
40打下個班應該會比人捉晒去勞改

真網絡打手就唔識搵，屈人五毛就識，全港人都係勇武派? 全港人都唔會睇下大陸人講緊咩? 我覺得其實你地先係活係牆內面，唔會理解下藍絲諗咩，唔會睇下大陸人點睇香港人，唔識睇英文報紙，了解下外面既世界，淨係識睇香港報紙

𨳒......早兩個星期前先課金，無幾日之後收到facebook話比可疑人仕登入了.......唔知關唔關事

唯有再課多啲等佢請人

你冇課金就收皮啦
講咁多野

屌你 即刻del server data都ok la
唔通save 係local ？

有臥底你覺得防到？

都唔好意思嬲立場啦
唉 下次小心啲喇⋯

唔滿意 不過唔割蓆

冇啦啦帶電腦岀去？

台灣新聞有冇睇呀?
反送中》柯P預言：悲劇收場 時間在10月1日前
台灣要什麼他很清楚，而香港現在很麻煩，因為中國大陸打算用上海、深圳取代，他預言香港很快就會一國一制。

宜家我黃撚左，唔驚就假
講句野又五毛? 唔識分你就收皮啦

記者都出哂名啦

實名制都券啊，驚咩呀！

我本來想捐
拖拖下依家都未捐

蔡東豪喎
行山喎
自己諗

點會係跌左，咁重要既個人資料點會係跌左？重要係成部電腦，點跌啊？
成件事跟本就係好鬼（得罪講句
一次過坐係度拎晒你地班人D資料
好過出去日撲夜撲幾個月捉個幾百人。

比人偷左？

其實可唔可以將呢啲野放喺外國cloud架？遺失咗電腦都可以即時改password啦

我想問啲資料係由個交易紀錄（銀行）到睇到
定係會員制自己填嘅個人資料嗰到睇到？

有list咪可以收窄追蹤目標囉。

以後最好salt encryption la
利伸有科金

屌，估唔到你keep咁多嘢

-----------

【《立場新聞》總編輯向贊助人及讀者致歉】

今次同事遺失資料事件，我難辭其咎。由於贊助會員人數在過去兩個月以數以十倍計的速度暴增，負責同事承受巨大的工作壓力，需要長期在家加班處理。我沒有及時在 IT 和人手上給予足夠支援，要為事件負上最大責任。我與同事正制定一連串措施，避免重蹈覆轍。我衷心向受影響的贊助人以及讀者致歉。

《立場新聞》總編輯鍾沛權

好撚鬼

其實真係好on9...
呢啲咁敏感嘅data點可能放落一部電腦入面
係唔應該犯嘅低級錯誤
佢地有冇it人架...

startup係咁架啦
仲唔係IT公司
sigh

屌 遺失果個係咪鬼黎架屌你老母
同埋你要肯定係佢遺失 唔係比人偷搶

點都唔屌

我課多次比你入資料喇

立場應該冇hash過

反映其實香港好多細公司sense of cyber security都好低/做法原始